香港銀行排名

唔睇都唔知, 原來工銀亞洲總資產已經過咗老牌華資銀行東亞上到第五, 總存款都係僅落後於東亞排第六

建行亞洲都過咗星展去到第七

大陸銀行呢幾年喺香港發展速度簡直驚人, 過多幾年工銀亞洲分分鐘過埋渣打做四哥

香港註冊持牌銀行規模列表[編輯]
排名 銀行名稱 總資產（億港元） 總存款（億港元） 淨利潤（億港元） 境內分行
網點數量
1 英國 香港上海滙豐銀行 [2] 75,490 49,000 847.95 100
2 中國 中國銀行（香港） [3] 23,278 15,063 552.14 197
3 英國 恒生銀行 [4] 13,772 9,895 162.04 145
4 英國 渣打銀行（香港） [5] 10,060 7,782 79.29 77
5 中國 中國工商銀行（亞洲） [6] 7,987 4,216 73.95 59
6 香港 東亞銀行 [7] 7,657 5,358 35.25 78
7 中國 中國建設銀行（亞洲） 5,118 3,222 30.43 43
8 新加坡 星展銀行（香港） 3,490 2,742 18.82 34
9 中國 南洋商業銀行 3,489 2,576 27.47 42
10 中國 中信銀行（國際） 3,064 2,356 25.48 33
11 香港 永隆銀行 [8] 2,654 1,843 35.05 39
12 香港 華僑永亨銀行 [9] 2,615 1,932 20.47 45
13 香港 大新銀行 [10] 2,058 1,541 20.75 38
14 香港 上海商業銀行 [11] 1,694 1,369 19.13 42
15 美國 花旗銀行（香港） 1,631 1,377 17.03 23
16 香港 創興銀行 [12] 1,378 1,029 14.20 42
17 中華民國 富邦銀行（香港） [13] 957 636 6.35 23
18 香港 集友銀行 [14] 541 454 6.52 24
19 馬來西亞 大眾銀行（香港） [15] 417 339 3.97 32
20 香港 大有銀行 [16] 27 21 0.06 1
21 香港 大生銀行 [17] 17 10 0.07 1
22 中國 交通銀行（香港）
（註：業務仍在母公司中，有待轉移） 3 0 -0.01 0 (43)

Citibank咁低？

大生仲高過交通

Citibank =/= Citibank (HK)
低都唔岀其，因為唔同